**NHK7點新聞**（，），是[日本放送協會](../Page/日本放送協會.md "wikilink")（NHK）製作的一節晚間[新聞節目](../Page/新聞節目.md "wikilink")，於1993年4月5日開始，每天在[日本標準時間](../Page/日本標準時間.md "wikilink")19:00-19:30（[JST](../Page/JST.md "wikilink")）於[NHK綜合頻道雙語播送](../Page/NHK綜合頻道.md "wikilink")，並帶有即時字幕及英語同譯；通稱《****》，而在某些日本電視節目表上簡稱《**N7**》。日本境外地區的收視戶亦可經由[NHK
World Premium收看](../Page/NHK_World_Premium.md "wikilink")。

## 概要

為《（午後7時）》的續節，重點報導當天的重大事件和財經消息。

## 播送時間

| NHK綜合頻道   |
| --------- |
| 期間        |
| 1993.4.5  |
| 1996.4.1  |
| 1998.3.30 |
| 2000.3.27 |
| 2000.10.2 |
| 2004.3.29 |

## 現任播報員

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>播报员</p></th>
<th><p>在职时间</p></th>
<th><p>职务</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>2017 - 現在</p></td>
<td><p>主播（平日）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>2017 - 現在</p></td>
<td><p>主播（週末、假日）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/高井正智.md" title="wikilink">高井正智</a></p></td>
<td><p>2017 - 現在</p></td>
<td><p>副主播（平日）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/井上裕貴.md" title="wikilink">井上裕貴</a></p></td>
<td><p>2017 - 現在</p></td>
<td><p>副主播（週末、假日）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/平野有海.md" title="wikilink">平野有海</a></p></td>
<td><p>2017 - 現在</p></td>
<td><p>天气预报（平日）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/國本末華.md" title="wikilink">國本末華</a></p></td>
<td><p>2017 - 現在</p></td>
<td><p>天气预报（週末、假日）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 片頭

### 變遷

  - 第1代：1993年4月 - 1998年5月

<!-- end list -->

  - 《NHK7點新聞》開始播出的第1代新聞片頭為7時正前5秒進入時鐘倒數，隨後秒針轉動變為地球，進入節目標誌。

<!-- end list -->

  - 第2代：1998年5月 - 2000年3月

<!-- end list -->

  - 開始前的時鐘倒數以[東京鐵塔的實景為背景](../Page/東京鐵塔.md "wikilink")，秒針指向七時整時，時鐘向前射出世界和[日本](../Page/日本.md "wikilink")[地圖](../Page/地圖.md "wikilink")，接著是報導新聞頭條，最後進入以藍為底的節目標誌。片頭曲亦改變。
  - 音樂：杉本竜一

<!-- end list -->

  - 第3代：2000年4月 - 2007年3月

<!-- end list -->

  - 片頭曲維持不變。惟取消了時鐘的倒數，改為當天的頭條新聞，只在7時正才出現時鐘，並以當日的頭條新聞為背景，隨後都和第2代片頭模式相同。
  - 音樂：杉本竜一

<!-- end list -->

  - 第4代：2007年4月 - 2009年3月

<!-- end list -->

  - 片頭首先出現傾斜的時鐘，隨後進入新聞頭條報道，在進入主播攝影時射出一顆地球展出節目標識，這次的節目標識和片頭曲皆改變。
  - 音樂：杉本竜一

<!-- end list -->

  - 第5代：2009年4月 - 2011年5月22日

<!-- end list -->

  - 音樂：渡辺俊幸

<!-- end list -->

  - 第6代：2011年5月23日 - 2016年4月3日

<!-- end list -->

  - 音乐：大森俊之

<!-- end list -->

  - 第7代：2016年4月4日 - 2017年4月3日

<!-- end list -->

  - 片头节目名称表记改为全英文（“NHK NEWS 7”），且周六版片头与平日有所不同。
  - 音乐：鈴木麻理奈

<!-- end list -->

  - 第8代：2017年4月3日 -

<!-- end list -->

  - 片头节目名称表记改为“NEWS 7”，去掉“NHK”字样。

## 關聯條目

  - [NHK晚間新聞](../Page/NHK晚間新聞.md "wikilink")（前身節目）

[Category:NHK電視新聞節目](../Category/NHK電視新聞節目.md "wikilink")
[Category:1993年日本電視節目](../Category/1993年日本電視節目.md "wikilink")